**朱安达国际机场**（[印度尼西亚语](../Page/印度尼西亚语.md "wikilink")：****，[IATA](../Page/IATA.md "wikilink")：**SUB**，[ICAO](../Page/ICAO.md "wikilink")：**WARR**）位于[印度尼西亚](../Page/印度尼西亚.md "wikilink")[泗水附近的诗都阿佐](../Page/泗水_\(印度尼西亚\).md "wikilink")，是该国第二大机场，以该国最后一任专职总理[朱安达的名字命名](../Page/朱安达.md "wikilink")。

## 歷史

朱安達國際機場曾作為印度尼西亞的海軍空軍基地，於1964年設立機場。它取代了前往Morgorembangan的機場，靠近丹戎霹靂港。它最初被用作印度尼西亞海軍Ilyushin
Il-28和Fairey Gannet艦隊的基地。在其發展中也被用於民用航空。

自1985年1月起由PT Angkasa
Pura處理管理和運營。1990年12月24日，Juanda機場在國際航廈啟用後獲得國際機場地位。自1987年十二月起，機場已經服務飛往[新加坡](../Page/新加坡.md "wikilink")、[香港](../Page/香港.md "wikilink")、[台北及](../Page/台北.md "wikilink")[馬尼拉的航班](../Page/馬尼拉.md "wikilink")。

## 機場發展

於2006年11月10日時，啟用一座三層樓航廈。該建築每年的乘客人數可達八百萬，擁有一個五點五五萬平方米（55.4萬平方英尺）的國內民用航廈、二十二萬平方米國際航廈和11座航空橋。有一個3000米×55米（9,843平方英尺×180英尺）的單一跑道、另有5300平方米（57,000平方英尺）的管理大樓、包括一個15層的控制塔、以及一個兩層的貨運大樓，國際貨運部門，每年能夠處理12萬噸（12萬噸噸，13萬短噸）貨物。末端使用Rumah
adat Sumba的高帽屋頂以及Java-Malay建築風格。
面積達14.8萬平方米（159萬平方英尺）的停機坪可同時停靠18架飛機，其中包括兩架寬體，11架中型和5架小型飛機。平行滑行道有三千三百三十平方米（9,843英尺×98英尺）的平行滑行道，包括五條出口滑行道（三十米寬）和四條連接滑行道（亦即30米）。
舊航廈已拆除，成為2014年2月14日開放的新航廈2號。與1號航廈相比，T2的建築具有現代化的彎曲特徵.T2有8座天橋，使SUB的總數達到到19座。

2015年2月25日，印度尼西亞總統[佐科·維多多](../Page/佐科·維多多.md "wikilink")（Joko
Widodo）同意開發諸如增加兩條跑道的Juanda機場城市，成為三號跑道機場，並通過高架鐵路與古班火車站與機場的整合。這些項目將在中央政府，省政府和市政府的協調下，包括資金配置，預計將在2019年完成，由於2014年產能過剩1720萬人次，目前的能力僅為1250萬人次。\[1\]\[2\]

截至2016年1月6日，兩條跑道和3號航廈的建設均為“細部工程設計”（DED）和“放坡”。根據東爪哇網站，建設將從2017年初開始，預計3號航廈將每年處理6250萬人次，1號和2號班車超載，每年可處理7500萬人次。跑道長約3850米，其中60％將在海上。如果建設開始沒有延誤，預計在2019年完工啟用。

## 統計\[3\]

以下是從1999年到2013年的機場統計。值得注意的是，2006年，泗水和雅加達之間的國內部門是亞洲第四大航空公司，每週航班超過750次。

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>年</p></th>
<th><p>乘客<br />
總數</p></th>
<th><p>貨物（噸）</p></th>
<th><p>航班<br />
總數</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>1999</p></td>
<td><p>2,137,353</p></td>
<td><p>40,549</p></td>
<td><p>52,284</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2000</p></td>
<td><p>2,712,074</p></td>
<td><p>31,185</p></td>
<td><p>54,154</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2001</p></td>
<td><p>3,301,435</p></td>
<td><p>37,767</p></td>
<td><p>62,141</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002</p></td>
<td><p>4,746,113</p></td>
<td><p>43,089</p></td>
<td><p>75,921</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2003</p></td>
<td><p>6,584,711</p></td>
<td><p>42,910</p></td>
<td><p>82,779</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2004</p></td>
<td><p>8,562,747</p></td>
<td><p>63,950</p></td>
<td><p>97,421</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005</p></td>
<td><p>8,217,415</p></td>
<td><p>66,647</p></td>
<td><p>99,485</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006</p></td>
<td><p>8,986,650</p></td>
<td><p>71,574</p></td>
<td><p>91.209</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2007</p></td>
<td><p>8,823,228</p></td>
<td><p>58,815</p></td>
<td><p>87,687</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2008</p></td>
<td><p>9,122,196</p></td>
<td><p>62,289</p></td>
<td><p>69,726</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009</p></td>
<td><p>10,562,906</p></td>
<td><p>62,357</p></td>
<td><p>76,754</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2010</p></td>
<td><p>12,072,059</p></td>
<td><p>76,774</p></td>
<td><p>84,958</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2011</p></td>
<td><p>13,778,287</p></td>
<td><p>95,146</p></td>
<td><p>103,846</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2012</p></td>
<td><p>16,447,912</p></td>
<td><p>102,133</p></td>
<td><p>141,365</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2013</p></td>
<td><p>17,683,955</p></td>
<td><p>121,935</p></td>
<td><p>155,421</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2014</p></td>
<td><p>18,071,633</p></td>
<td><p>92,439</p></td>
<td><p>117,825</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2015 (估計)</p></td>
<td><p>18,911,256</p></td>
<td><p>130,398</p></td>
<td><p>166,208</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 航空公司與航点

### 第一航廈

國內線
[Juanda_Airport_Apron.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juanda_Airport_Apron.jpg "fig:Juanda_Airport_Apron.jpg")
[Juanda3.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juanda3.jpg "fig:Juanda3.jpg")

### 第二航廈

[Juanda4.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Juanda4.jpg "fig:Juanda4.jpg")
 **貨運**

## 意外與事故

  - 2006年3月4日，[獅子航空](../Page/獅子航空.md "wikilink")8987號班機，一架麥道MD-82班機從Ngurah
    Rai國際機場起飛，降落在朱安達國際機場時墜毀。反向推力在著陸期間使用，儘管左推力反向被指示為停止使用。這導致飛機向右轉，衝出跑道，停在距離跑道約7000英尺（2100米）處。無人員死亡，但飛機受損嚴重。
  - 2007年2月21日，[亞當航空](../Page/亞當航空.md "wikilink")172號班機，從[雅加達飛往](../Page/雅加達.md "wikilink")[泗水的](../Page/泗水.md "wikilink")737-300飛機(註冊PK-KKV（c
    / n 27284）)，在朱安達國際機場進行了硬著陸，造成飛機結構性故障。\[4\]
  - 2010年4月13日，由機場至[香港的](../Page/香港.md "wikilink")[國泰航空780號班機空中巴士A](../Page/國泰航空780號班機事故.md "wikilink")330-300，由於機場週邊油庫整修導致鹽水滲入，損壞加油車濾芯造成燃料污染，使用此燃料的班機接近香港時因此產生雙發動機失效，最後仍安全著陸。\[5\]
  - 2014年2月1日，自巴厘巴板蘇丹阿吉穆罕默德蘇萊曼機場飛往[泗水的](../Page/泗水.md "wikilink")[獅子航空](../Page/獅子航空.md "wikilink")361號班機(波音737-900ER（登記PK-LFH）)，降落時，造成尾部撞擊和對飛機的實質損壞。機上有222名乘客和機組人員，沒有死亡人數，但兩名乘客受重傷，另有三人受輕傷。\[6\]

## 參考資料

[Category:印度尼西亞機場](../Category/印度尼西亞機場.md "wikilink")
[Category:1964年启用的机场](../Category/1964年启用的机场.md "wikilink")
[Category:东爪哇省交通](../Category/东爪哇省交通.md "wikilink")

1.  <http://surabaya.tribunnews.com/2015/02/26/presiden-jokowi-setujui-proyek-juanda-airport-city>
2.  <http://surabaya.tribunnews.com/2015/02/26/presiden-jokowi-setujui-proyek-juanda-airport-city?page=2>
3.  [PT (persero) ANGKASA
    PURA 1](http://www.angkasapura1.co.id/index.php?modul=keuangan&show=data%20traffic)

4.  <http://www.dailytelegraph.com.au/news/nsw/crash-follows-safety-concerns/news-story/bcb3c98732b14ae911cc6af7223313c0>
5.  <http://www.scmp.com/magazines/post-magazine/article/1491534/pilots-reveal-death-defying-ordeal-engines-failed-approach>
6.  <http://aviation-safety.net/database/record.php?id=20140201-0>